<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE biografia SYSTEM "schema.xsd">

<!-- 

  Comentarios
   
-->

<biografia>
  <nombre>Luciano</nombre>
  <primerApellido>Cruz-Coke</primerApellido>
  <segundoApelido>Carvallo</segundoApelido>
  <fechaNacimiento>1970-07-01</fechaNacimiento>
  <fechaFallecimiento></fechaFallecimiento>
  <profesion>Actor</profesion>
  <gradoAcademico>Licenciatura en Cine Documental</gradoAcademico>
  <reseniaBiografica>Luciano Cruz Coke (Santiago, 1 de julio de 1970). Actor y político del Partido Evolución Política (Evópoli). Diputado por el 10° Distrito por el periodo 2018-2022. Ministro Presidente del Consejo Nacional de la Cultura y las Artes durante el primer gobierno de Sebastián Piñera Echenique, entre marzo de 2010 y junio de 2013. </reseniaBiografica>
  <familiaJuventud>Nació el 1 de julio de 1970, en Santiago. Hijo de Carlos Cruz Coke Ossa y de Lucía Carvallo Arriagada. Está casado con Javiera García-Huidobro Aninat y es padre de cinco hijos.

Es sobrino nieto de Eduardo Cruz Coke Lassabe, ex senador del Partido Conservador, durante dos periodos, entre 1941 y 1957.</familiaJuventud>
  <estudiosVidalaboral>Realizó sus estudios en el Colegio de los Sagrados Corazones de Manquehue, del cual egresó en 1988. Más tarde, estudió un tiempo Derecho en la Universidad Finis Terrae, después se cambió a Arquitectura y al final optó por la actuación. Es actor certificado por The Lee Strasberg Theatre Institute, Nueva York, Estados Unidos.

En 2007, obtuvo una Licenciatura en Cine Documental de la Universidad Academia de Humanismo Cristiano, con el documental “La Isla de los hombres solos”.

Tiene un Diplomado en Dramaturgia y Guión de la Universidad Alberto Hurtado[1], y estudios de Magíster en Comunicación Política en la Universidad de Chile.

Posee una trayectoria de más de 15 años como actor en cine, teatro y televisión. En 1995 debutó en la telenovela Amor a Domicilio de Canal 13, estación donde filmó diferentes telenovelas entre 1995 y 2006, alternando esta filiación con su paso por Televisión Nacional, entre 2001 y 2004, y por Mega en 2007.

En 2000, junto al también actor Felipe Braun, fundan Lastarria 90, proyecto de teatro y cine que permitió a más de 200 compañías y directores de cine presentar sus creaciones, durante 15 años en forma totalmente gratuita .</estudiosVidalaboral>
  <trayectoriaPolíticaPublica>Inició su carrera política al participar como coordinador de la comisión de cultura del Grupo Tantauco, que durante dos años trabajó para elaborar el programa de gobierno de Sebastián Piñera Echenique, quien resultó electo presidente de la república, para un primer período, entre 2010 y 2014.

El 9 de febrero de 2010, el Presidente Sebastián Piñera lo designó Ministro Presidente del Consejo Nacional de la Cultura y las Artes[2]. Renunció al cargo en junio de 2013[3], para apoyar la precandidatura presidencial de Andrés Allamand Zavala.

En 2012, junto a Felipe José Kast Sommerhoff, fundó el partido político Evolución Política (Evópoli).

A mediados de 2013 inscribió su candidatura senatorial por la región de Antofagasta, ocupando el cupo de Renovación Nacional como independiente. Sin embargo, el Partido Socialista impugnó ante el Tribunal Calificador de Elecciones (Tricel) su candidatura, ya que consideraba que le era aplicable la restricción impuesta a los ministros de Estado, que deben renunciar un año antes de ser candidatos parlamentarios. El 12 de septiembre el Tricel dejó sin efecto la candidatura de Cruz-Coke[4].

En las elecciones parlamentarias de 2017 se presentó como candidato a diputado por el 10° Distrito, correspondiente a las comunas de La Granja, Macul, Ñuñoa, Providencia, San Joaquín y Santiago, en representación de Evópoli, resultando electo con 38.105 votos, correspondientes a un 8,73% de los votos emitidos[5].</trayectoriaPolíticaPublica>
  <actividadesComplementarias></actividadesComplementarias>
  <sitioWeb>http://www.lucianocruzcoke.cl/</sitioWeb>
  <email>luciano.cruz-coke@congreso.cl</email>
  <foto>lucianoCruzCoke.jpg</foto>
</biografia>